Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое обработчик событий.

Событие - это действия, которые происходят в на странице - клик на элемент, наведение мыши, и т.д. А обработчик событий - это то, как js реагирует на это событие.
 